<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>work on pinkhello</title><link>https://pinkhello.cc/categories/work/</link><description>Recent content in work on pinkhello</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>pinkhello</copyright><lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2022 14:38:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pinkhello.cc/categories/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于团队的思考</title><link>https://pinkhello.cc/posts/59-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9B%A2%E9%98%9F%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:38:10 +0800</pubDate><guid>https://pinkhello.cc/posts/59-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%9B%A2%E9%98%9F%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>团队本质 团队或公司是一个商业性的团体 诉求: 用户的增长、持续的盈利 以技术或产品角度思考：产品或服务 -&amp;gt; 获客 -&amp;gt; 盈利。 团队特性 团队是一直在变化的，一个稳定的组织要么垄断，要么死亡 团队下所有人会分化成不同的类型, 不是所有人都能跟上组织的发展、也不是所有人都有相同的工作能力或管理能力 不要过于在意你在团队中的角色、要多去想你要做到什么程度，为此你要付出什么样的努力或代价 团队的向上通道要永远打开、不能让其变成一潭死水 尊重团队每个人的意愿，有的人专注技术对管理毫无兴趣、有人喜欢总览进度而且还能让所有人都服气&amp;hellip; 选择有职业操守与共同利益的人成为你的团队成员 团队协同 自由意味着责任 明确团队成员 产出 和 Deadline、不做任何限制【甚至可以穿着拖鞋、睡衣工作，在咖啡馆提交代码】 不强制打卡工具限制工作、或者在办公电脑上装监控软件 明确必要的红线、诚信与道德方面，明确遵守契约精神、对于违反了准则、立即执行相应惩罚 尊重成员隐私、个人偏好、投资偏好、生活习惯（他是成年人、我们也不是家长） 鼓励团队突破上下游、尽量针对性的将一件完整的事交给匹配的成员，让其发现工作中不同的事带来的价值 所有的反馈在团队层面都是善意的 团队文化 开放、务实 让工作有价值，让工作本身带来价值感 组建团队博客、开放展览团队工作效果 不要吝啬赞扬、LGTM 是一个非常好的文化 Code Smell 与 Good Code，并组织 Hackathon 或参与外部 Hackathon 对事不对人、给予容错空间与包容 其他 会议 会议, { 没人喜欢开会 } 更准确的说 &amp;ldquo;{ 没人喜欢开低效率的会议 }&amp;rdquo; 限制会议人数, 人数越少, 工作连接性更好 同一个issue、同一个工作相关的才开、无关人不需要参与 会议控制 15分钟以内，不要超过 30分钟，控制每个人的发言时间。不要把会议演变成一个讨论 会议明确组织者、会议Owner需要明确 定期会议设置成自动化，是工作中的一部分 绩效 绩效的定义的初衷应该是 团队的动态的自我纠错，借用技术术语是 动态平衡容错。 绩效是对每个人相对合理的待遇和评价 绩效表现评定 360 度、玩真的 不要制造恐惧、评级达不到要求，直接告诉具体原因，并给出建议、留出充分的时间改进 当面讨论、不要背后非议、坦诚指出问题就是给出进步的机会 上级要充分的告知组员、预期是什么、什么样为合格、做到什么是棒 共事人 在技术峰会、展开遇到的问题与讨论，展示自己另一面、兴趣爱好、投资计划、旅行见闻 不要用爱发电，只能用爱维护团队关系 选择精英、杜绝内耗和写BUG 工具 应用提升自动化工具、减少或杜绝重复性工作 信息安全罗列入团队最高等级、也是红线等级 法律 必要的法律知识、明确所有事情在法律允许范围【删库跑路、薅羊毛入刑】 非开源、信息安全、职业操守的保持 OKR 团队KR = 个人的 O OKR 的 KRs 应该是可衡量的。且 OKR 是挑战性的但不要让人绝望。 对OKR、应该抱有 50% 的信心</description></item><item><title>我与再惠的4年半</title><link>https://pinkhello.cc/posts/z-draft-zaihui_his/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 01:05:17 +0800</pubDate><guid>https://pinkhello.cc/posts/z-draft-zaihui_his/</guid><description>我是谁，再惠是什么样的? 我是一名后端小哥，上一家公司是再惠。它也许不完美、但它也很真实。它可能不是待遇最好的，但它也是比较优秀的。我在公司这几年，养膘养了近20斤，要减肥了。
套用一下我们自己对外的介绍、再惠是一家专注于为美食行业提供顶尖的数字化和新媒体解决方案的服务商。当前上海近千人（有许多漂亮的小姐姐哦），当然我们融资也达到了D轮。我们也是专注服务本地生活的服务商细分领域头部 NO.1。
再惠的官网是kezaihui.com,可以具体了解一下哦。
魔咒的2018 2018年资本寒冬，在享骑待了8个月后我想跳了,后来投简历准备面试了。 2018年的4月某一天下午，和老谭从享骑的到楼下划水，接到一个面试电话，电话那头是一个温柔可爱的女孩子的声音，约我面试（这是和再惠第一次交集），约了时间。那时手上已握着两个Offer(一个唯品会、一个是卫星导航的国企），还有一个在进行中的第三面。 约的时间我记得是上午，来到凯利大厦，接待我的就是这个一股清秀风的小可爱&amp;quot;秋采&amp;quot;。进接待室等待。然后就是我和&amp;quot;风水大师&amp;quot;海兵的第一次battle，【面试八股文与项目经历、还有离职原因与爱好，只记得这么多了】。那时面完的感觉是可以的，后来就回去了。 回去后记得HR小可爱告诉我还有一个电话面试，那时候很好奇：这个流程咋是到面后再是电话面试（其实那时候要华哥电话把关）。不出意外的第二天电话来了，具体问的啥我记不得了。后来就是HR小可爱和我在电话中、讲福利以及薪资待遇。 虽然是小可爱，但在进行商业谈判的时候可一点都不让步。我考虑到技术部的整个氛围与环境（在面试的时候去找厕所的时候顺便特意留意了一下）也就接了offer（虽然它比唯品会低）。
确实，从当时的现金回报上 唯品会是最优解、稳定性上是国企而且也是团队从.NET转，再惠其次，还有就是等待还在进行中的剩余面试。在我纠结的时候，秋采小可爱在微信上有意无意的给我聊再惠的团队、氛围，被其一顿洗脑，我选择了再惠。
于是我于2018.04.23到凯利大厦报到。第一天，HR秋采小可爱 领我到 风水大师海兵（就是直属Leader），同一天的还有星辉这个货。
这段时间，开启了全新的到店产品 自动化营销 SPACEX（这个名字海兵取的，那时候他特推崇特斯拉与马斯克）业务开发。在这一个多月的时间，我们把 Sentry 用错误日志打挂了、那时候的我使用MQ不规范把 Queue 塞满了，消费端消费太慢了。（新团队和老团队的业务磨合） 在不忙的时候，开始构建 我们这个语言栈的规范、流程、以及产出文档。
厚积的2019 公司层面开启了到家业务的全面开花、整个系统的拆分也急需进行、在整个2019我们业务上围绕着服务拆分、剖离出核心服务（商户、合同、营销、会员等等），在技术上实现容器化、推动K8S在技术层面的应用落地，完善线上线下服务监控告警；其他层面实现各个云服务厂商的服务迁移转化，阿里云迁移至AWS（上云、下云等等）。 做融合外卖、融合数据、做内部的统一运营系统-麒麟。，我还记得麒麟系统刚开始推广的时候，有一段时间拿麒麟LOGO来做头像。
这一年是整个公司、不同的团队、以及个人之间都是厚积的一年。当然不排除有一些问题，这一年也经历了业务的快速扩张带来的副作用：人员过多，业务不精细、承诺客户不达标等等，引入的后续的人员优化，降本增效。
整体的2019还是一个厚积的过程、不管从人员、团队、以及公司的组织架构、各个部门的协同中都是在一个磨合，以追求更娴熟的过程，就像一个青春期的少年，茁壮成长。
也是这一年，见证了团队人员的爆炸性扩充、对自己带来的挑战，从硬实力和软实力都是明确自己要加强的。明确目标、为了目标要怎么做、以及要做成什么样。并去执行完成。当然我们组也变成了比较卷的组，但是也只有给自己压力，才有行动的动力。
感恩的2020 2020年，2019年的疫情过后、我们开启复工复产，当然针对优秀员工，是去三亚。
也是这一年、大数据杀熟、数据应用与数据泄露频繁&amp;hellip;
也是这一年、我最敬佩的前端牛人 司徒正美走了&amp;hellip;
也是这一年，我们的业务迎来了痛击&amp;hellip;
如果可以从来，也许我们是不想过这个2020年。
当然、我们也感激这一年，让我们知道要对很多事保持敬畏之心，让自己不再困惑、不再疑问，遇到问题总得解决&amp;hellip;
因为疫情，整个餐饮行业和消费市场，都造成了巨大的冲击，当然我们针对我们的商家也推出了延长服务的政策，华哥也荣获&amp;quot;智慧餐饮风云人物奖&amp;quot;，
当然技术服务业务，我们产研部门也开启了开发有价值的系统的摸索之路，一路坎坷，好在一路有汤总、强强 这一对卧龙凤雏搭伴。我们对整个麒麟系统进行了全量的衡量、移除砍掉不必要的功能、只选择有价值的功能。深入业务，对接业务需求，发掘有价值的需求点。 并择优开发进入迭代。
这一年、接近尾声的时候，再惠也获得了很多的荣誉。
也是在这一年，我学会了如何将工作、生活相协调开&amp;hellip; 也是在这一年，我们又从阿里云迁移到部分服务到了AWS上，服务拆分, 还加入了腾讯云等，在一个多云环境下&amp;hellip;
奋起的2021 2021年，快来到了我在再惠的第四个年头，当初给自己的规划是转型成大数据工程师，并能提高自己在离线与近实时数仓上的能力，同时让 Golang 在我们组进行落地。
也确实、经过2020年反思与业务调整，公司的经营理念的发生转变，在2021年得到了正向反馈，业务稳步式再次增长。
当然这一年的瓜也不少：佟丽娅离婚了、阿里被罚了、AntDesign github 404了&amp;hellip;..
当然也在这一年，我跟着国家政策、跟着马斯克(Twitter)去炒币，反向操作，有挣的时候、也有亏的时候&amp;hellip;..
公司业务全面开花、大众点评、美团、饿了么、抖音、企微、供应链、私域、内容分发、创新领域（烹烹袋、中咖&amp;hellip;）等等，我们再惠人在各自的岗位为这些添砖加瓦，努力向前奔走&amp;hellip;
当然，今年的再惠也抱回很多的大奖&amp;hellip;
终点2022 嘿、2022年、上海的被封的2个月&amp;hellip; 让我想想： 吃水饺吃到吐，吃鸡蛋吃到能吃出鸡屎味、吃过过期的泡面（再也不想吃泡面了）、生啃过洋葱、关键你是有钱抢不到。嘿，临近弹药枯竭时候，公司的安慰救济礼包到了&amp;hellip; 没油可以用肥肉炼油
最深刻的还是疫情被封的时候, 后续的不说了&amp;hellip; 太多了&amp;hellip;&amp;hellip;
待到花开浪漫、再道伊人&amp;hellip;&amp;hellip;
我要感谢的人 🙏 华哥的包容 🙏 海兵的放权 🙏 前端爸爸与测试爸爸们 (子龙、强哥、波哥、桂花等)的等在业务上和技术支持 🙏 还有 最强我 &amp;ldquo;征哥&amp;rdquo;、狗哥、&amp;ldquo;子皮&amp;rdquo;、&amp;ldquo;全宇宙最强FE 阿汤哥&amp;rdquo; &amp;hellip;.</description></item><item><title>记一次docker日志磁盘告警问题</title><link>https://pinkhello.cc/posts/15-%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1docker%E6%97%A5%E5%BF%97%E7%A3%81%E7%9B%98%E5%91%8A%E8%AD%A6%E9%97%AE%E9%A2%98/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 08:00:00 +0800</pubDate><guid>https://pinkhello.cc/posts/15-%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1docker%E6%97%A5%E5%BF%97%E7%A3%81%E7%9B%98%E5%91%8A%E8%AD%A6%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid><description>前景 今日，我正在开开心心的刷着JFX的Coding中，突然线上报警群中爆了个炸弹，EC2磁盘超过80%。
处理过程 解决问题姿势就位：
赶紧开机 ==》 ❤️中万匹🦙奔腾而过 ❤️中MMP
默默的通过跳板机进入目标机器
不管三七二十一,执行查看磁盘占用大小，我的乖乖，占用确实超过了87%了，一下子暴涨的
# 查看磁盘占用大小 &amp;gt; sudo df -h # 查看当前目录总量 &amp;gt; sudo du -sh 开始定位具体哪个文件或者目录占用这么大,跑到根目录下。 # 查看当前目录下一级子文件和子目录占用的磁盘容量 &amp;gt; sudo du -lh --max-depth=1 一开始猜想可能是docker容器的日志占用大，上面执行后，还真 TM 是 /var/lib/docker/containers 目录占用 42G 开始查看是哪个容器占用的这么大的空间 # 查看 containers 日志目录排序 &amp;gt; sudo du -d1 -h /var/lib/docker/containers | sort -h # 查看具体的哪个日志文件大 &amp;gt; sudo find /var/lib/docker/containers -name *.log 当然这个配图是我清理之后的 定位到最大的文件，一顿操作 # 清空比较大的日志文件 &amp;gt; sudo sh -c &amp;#34;cat /dev/null &amp;gt; ${log_file}&amp;#34; 思考 上面的方式是一种方式解决【临时】 # 查看 docker 的 Logging Driver &amp;gt; docker info | grep &amp;#39;Logging Driver&amp;#39; 如何彻底解决这个问题： 写个shell脚本 使用 crontab 定期执行清理 #!</description></item><item><title>工作纪实2020</title><link>https://pinkhello.cc/posts/14-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%BA%AA%E5%AE%9E2020/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 08:00:00 +0800</pubDate><guid>https://pinkhello.cc/posts/14-%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%BA%AA%E5%AE%9E2020/</guid><description>每日一思篇 [2019-10-12 每日一思] Mysql WAL技术 和 RingBuffer 思想好一致? [2019-10-14 每日一思] JWT 续签该如何做? [2019-10-16 每日一思] TCP/IP 协议具体指哪些? 我们都知道网络是7层模型，应表会传网数物， 现在我只讨论应传网数这4层。TCP/IP协议应该被称为TCP/IP族， 我的理解他不是属于单个的协议类型，是一个统称，知道网络模型核心设计思想是分层，为什么分层，分层从设计上和实现难度上都简单很多，哪一层需要修改只需要修改这一层。
应用层，像最常见的http、ftp、dns、rtsp、rtmp等等协议都是属于这类， 传输层呢按照传输类型又分了TCP和UDP, 网络层，是数据包交互的层面， 数据链路层是处理网卡、操作系统等等软硬抽象出的可见部分。 举一个栗子，一个http请求，在应用层面是完整的，后面被传输层（TCP层）被分包，并打上序号标记，再进入网络层（IP层）添加IP首部（目标mac地址等等）， 下面就是开始疯狂的发送了，接收方一样是这个过程的逆序。应用处理完成后面的响应过程与请求过程一样的一个过程。同时可以扩展出L4与L7的问题， 各自是如何去实现负载均衡的？L4是可以看出是基于传输层即TCP层工作（通过发布VIP（第三层）以及第四层端口），L7基于应用层工作（第四层基础上+考虑应用特征）， 比如HTTP的URL、客户端的类别、语言类型等等。
[2019-10-18 每日一思]一种场景，rabbitmq 的 Exchange 为 fanout 类型，绑定到多个queue, 什么情况会触发 rabbitmq 流控？如何解决？ [2019-10-22 每日一思]ID序列生产器怎么实现呢？ uuid生成
基于时间（60位utc时间 和 时间序列值14位，以及mac地址） 基于名称（针对命名空间dns、url等分配，把名称转成字节序列，再用md5或sha-1与命名空间标识进行计算，产生哈希结果） 基于随机数（密码学随机数，系统的硬盘内存线程堆栈进程句柄等sha-1生成哈希结果） snowflake，64bit，long型ID
ID生成方式 1bit（不使用），41bit时间戳（当前毫秒数、69年一轮回），10bit机器码（1024台，5bit数据中心，5bit机器ID），12bit作为毫秒内序列号（单机理论 409.6w/s） 雪花算法，多台机器，有因为时钟回拨导致的ID生成问题，当然可以通过发生时钟回拨后一个阈值，在阈值内则不允许产生新的ID，同步阻塞，在阈值外重新设置机器ID来解决 github.com/baidu/uid-generator 技术老铁百度开源的基于snowflake实现的ID生成器，可以借鉴研读一下 [2019-11-01 每日一思]我们常说的限流是什么？为什么要限流？限流有哪些方式？ 我们常说的限流，顾名思义即限制流量. 限制系统的输入和输出 常用的限流发展至今，有四种方式
固定时间计数器 漏桶 令牌桶 滑动窗口计数器 固定窗口计数器：以单位时间内进入系统（系统级别）或者某一个单一接口服务（系统服务级别）请求次数，在这个单位时间内的超过次数，拒绝服务或者更换其他方案（降级、熔断）达到限流目的。
可以看出，明显的缺点，从整体曲线上，毛刺现象非常严重，假设单位时间 1s 内限制 100 次，在0-10ms内我已经请求超过100次了，后面的请求全部拒绝或者做其他处理了。无法控制单位时间内的突发流量。
漏桶: 桶的容量固定，桶流出的速率恒定。桶满则限流。也是无法应对突发流量
令牌桶： 还是桶的方式， 桶中存放的是 token ，根据限流的大小， token 以恒定速率进入桶中，设置桶的最大的 token 容量，当桶满时候拒绝新添加的token ，或者直接丢弃。所有请求进入先获取令牌，得到令牌继续下面的业务逻辑，处理完成删除 token。</description></item></channel></rss>